［賤撚到］杜魯多促放人 耿爽：加拿大現在是否欲哭無淚？

杜魯多促中美簽協議前要先放人 耿爽：加拿大現在是否欲哭無淚？

國情動向 16:22 2019/12/20

中美貿易戰上周達成首階段貿易協議，料明年1月簽署，加拿大總理杜魯多（Justin Trudeau）對此表示，加拿大要求美國不要與中國簽署最終貿易協定，除非中方釋放兩名被拘留的加拿大人。中國外交部發言人耿爽回應稱：「我不知道加方現在是不是有一種欲哭無淚的感覺，替他人火中取栗，最終受傷的肯定是自己。」

加拿大總理杜魯多敦促美國，除非中國釋放兩名被拘留的加拿大人，否則不要簽署中美貿易戰協議。
▲ 加拿大總理杜魯多敦促美國，除非中國釋放兩名被拘留的加拿大人，否則不要簽署中美貿易戰協議。

耿爽奉勸加方，通過拉幫結派或者將一些其他議題去進行掛鉤、向中方施壓，這種做法注定是徒勞的，也是無效的。耿爽表示，解鈴還須繫鈴人，奉勸加方正視中方嚴正立場和關切，糾正錯誤，立即釋放華為副董事長孟晚舟，並讓她平安回到中國。

耿爽補充，當前造成中加關係困難局面責任完全在加方，至於加方一直糾纏的兩名加拿大公民個案，這兩人是因為涉嫌從事危害國家安全的活動，已經由中國的偵查機關偵查終結，並按法律規定移交檢察機關審查起訴。

【華為風暴】任正非：孟晚舟成為中美貿易談判籌碼值得驕傲

【中加關係】加拿大國會通過成立委員會 檢視與中國關係

去年12月，中國先後拘捕加拿大前外交官康明凱（Michael Kovrig） 及商人斯帕弗（Michael Spavor），被指是報復加拿大同月在溫哥華機場逮捕華為孟晚舟。

責任編輯：馬佩君

請推po

【核彈】呢個方法可以防水炮車【行動po求推】

香港人奉勸中方，通過拉幫結派或者將一些其他議題去進行掛鉤、向香港人施壓，這種做法注定是徒勞的，也是無效的。香港人表示，解鈴還須繫鈴人，奉勸中方正視港人嚴正立場和關切，糾正錯誤，立即釋放所有義士，回應五大訴求，並讓她們平安回到家中。

同恐怖分子談判，梗係欲哭無淚

支共愈串 我地國際線愈易打

屌你老味 外交部定斷交部

加拿大做野啦

作為加藉港人，支持總理要硬起來對抗中共

跪地含撚仲有心情笑人

不如希望Peoplekind呢一屆minority快啲收皮,等保守黨上台?

呢啲外交發言，講啲野成個流氓咁，當然加拿大都抵死

支共仲周圍辣火頭 以為自己真係天朝大國

踢走晒加拿大D 中國人，夾尻你個華為公主入臭格，咪睇下邊個喊囉到時

如果人唔夠癲唔夠無賴
根本成就唔到大事
好似呢單野咁
綁走兩個人已經要除褲配合恐怖份子

倒返轉有終國人係外國被捕
有邊個唔會成為condom?

遲啲加拿大過咗Magnitsky Act睇吓邊個欲哭無淚

中共真係好on9
依d交換人質野
人地係枱底做，靜靜deal完算
你就有樣學樣，以為自己大國，拎上枱面玩火

醒未呀左膠

垃圾左膠加拿大 一招沒收灑 班共黨人士同家人係加拿大既資產同資金 全部支那人 踢灑出境 你睇下佢放唔放？

都話咗Peoplekind邊會諗到呢樣嘢

點解維尼上場後連外交部都膠化埋

魯杜多條友唔係弱智就係鬼
香港人都識靠自己以免做condom
加大拿堂堂一個國家
自己無方法對付支那?

夾鳩晒啲間諜入集中營

不如睇下Peoplekind有無做過比當年畫blackface更會打擊佢誠信嘅嘢

咪停左加拿大豬肉入口懲罰加拿大

又或者原藉大陸嘅新移民同留學生全部入internment camp,仲要係去NT或Nunavut

Peoplekind你繼續含中國撚算啦
就快成個加拿大都係中國移民

中共係邪惡軸心，明未丫屌！

仲有中東炸彈人

記者：杜魯多促放人，中方對此有何回應？

耿爽：中方就這一問題已多次表明立場：杜魯多這一惡劣行徑不僅損害中方利益，也會損害杜魯多自身的重要利益。杜魯多促放人干預干涉中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，是赤裸裸的霸權行徑。中國政府和中國人民堅決反對杜魯多促放人的行為，中方已就此向杜魯多提出嚴正交涉和強烈抗議。

中方已就此向杜魯多提出嚴正交涉，表達強烈抗議。我這樣的杜魯多，能和中國相提並論嗎！中方強烈敦促杜魯多不得促放人，以免影響兩國關係和兩國在重要領域的合作。我們正告杜魯多認清形勢，懸崖勒馬，立即停止干涉中國內政，以免引火燒身、自食苦果。我們奉勸某些政客別再浪費杜魯多納稅人的錢，無事生非。

中國堅持對外開放，互利共贏，同世界分享中國發展的機遇。中國一向秉持和平共處五項原則處理國與國關係，歷來堅定奉行不干涉內政原則，主張各國根據自身國情選擇發展道路。對於杜魯多干涉中國內政、損害中方利益的行徑，中方必將採取有力措施堅決反制。任何人都不要低估中方維護國家主權、安全、發展利益的堅定決心。我們希望杜魯多認真對待中方的嚴正交涉和嚴正立場，立即停止不負責任的言行，停止干涉中國內政。

我們奉勸杜魯多有關媒體和人士尊重已經明確無誤的事實和真相，恪守起碼的職業道德操守，放下意識形態偏見，摘掉有色眼鏡，不要再做不負責任、徒增笑柄的事情。中方正告杜魯多，任何企圖破壞中國社會繁榮穩定、阻礙中國發展的圖謀都不會得逞，到頭來只會搬起石頭砸自己的腳。杜魯多的一些政客和官員隔三差五就要出來叫一叫、跳一跳,攻擊抹黑中國，他們的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。

杜魯多如果促放人，不僅將損害中方利益，損害中國和杜魯多關係，也將嚴重損害杜魯多自身的利益。杜魯多罔顧事實、顛倒黑白，公然促放人，性質極其惡劣，用心十分險惡，其根本目的是干涉中國內政，破壞中華民族實現偉大復興的歷史進程。我要強調，中國內政不容任何外部反華勢力指手畫腳。杜魯多有關人士的陳詞濫調充滿了政治偏見與謊言。

唔賣豬肉

真係以為會簽到

如果咁叻做到就唔係支那大啦

廢柴加拿大

痴撚線

支共中文真係想嘔

徒勞 又無效

某程度上都係俾多元文化呢個國策拖累
針對大陸佬的話一定有大量白左企出嚟,都未計啲原住民

Chinada 訓完未

識用選票趕走Liberals先啦

取消晒d港共政府人員既加拿大籍，到時真係無淚啦

英撚已經做到
幾時到其他

大陸幾想加拿大趕返班中國人返去回血，反正又冇幾大生意

Nunavut係冰川
佢地連環保意識都無
陣間變相送頭

咁有無咩地方係方圓千哩人影都無隻,又唔會好似你咁講有potential environmental impact?
呢啲地方先係internment camp嘅合適地方

加拿大比d骨氣咪再賣支共豬肉

比我就即時踢晒支那人出加拿大 沒收所有資產 唔撚走當場處決

加拿大=嘴炮國
連中國都睇穿你

中國有個優勢就係無人權，可以做到好賤好唔人道。
加拿大有道德約束，如果唔係欲哭無淚既係孟晚周

其實加拿大係咪可以禁止境內公司同中國交易？
定係佢哋太垃圾唔敢做

唔洗所有
搞高科技就夠

耿爽 爽 死了

支那講到咁盡
如果加拿大冷戰都唔敢真係國恥嚟

唔好話細佬冇建設, 緊急呼籲加拿大總統及一眾高官, 立即搭飛機飛去強國, 幫強國高宫們奶鞋底. 咁加拿大人質就可能有機會被釋放喇!

Let me introduce some suggestion to Canada Officials. They just fly to China by plane immediately and use their tongues to clean the bottom of the China official's shoes. Then the Canada's hostage may be released consequently.

孟晚舟呢

孟晚舟到依家都可以利用人地嘅司法保障慢慢同當地政府磨，根本用文明方式同極權國家玩就蝕晒章

加法院裁檢方須交孟晚舟被捕文件 官:執法證據存漏洞 孟律師團隊：料可指控美加濫用司法程序

【明報專訊】中國電訊巨頭華為創辦人任正非長女、副董事長兼首席財務官孟晚舟，一年前在加拿大被捕並面臨被引渡至美國，其引渡聽證會將從明年1月20日在溫哥華一家聯邦法院舉行。周二（10日）公布的加拿大卑詩省最高法院裁決顯示，法官要求加國檢察總長提交更多與逮捕孟晚舟有關的證據和文件。這被視為孟的律師團隊在這場訴訟中先下一城，他們認為相關文件將支持一項加、美濫用司法程序的指控。
在中美貿易戰中，華為成為華盛頓重點攻擊對象，去年12月1日加拿大應美國要求在溫哥華機場拘捕47歲的孟晚舟，令華為及孟晚舟案捲入中、美、加緊張關係的「風暴眼」。美方指控孟晚舟涉嫌銀行欺詐和誤導匯豐銀行有關華為與伊朗的商業往來，她堅稱無罪，目前獲准保釋，但須佩戴電子腳鐐。
未受理不當處理孟信息指控
路透社報道，孟晚舟的律師團在加拿大法庭針對她的引渡提出辯駁，理由是美國把引渡孟當成獲取經濟與政治利益的手段，加拿大當局代表美國聯邦調查局（FBI）對她不合法拘押、搜查與審問。孟晚舟在被捕前受到加拿大移民當局的詢問，她的律師要求加國政府交出更多有關文件。
卑詩省最高法院助理首席法官霍爾姆斯（Heather Holmes），同意辯方要求加拿大檢察總長公布更多與拘捕孟晚舟之前及拘捕行動本身相關文件的上訴，但對華為聲稱加拿大當局不當處理孟晚舟電子裝置訊息的理據不予處理。
官指證據有明顯落差 有簡單錯誤
加拿大司法部表示，加國檢察總長目前正在審視這份裁決，以決定哪些文件屬於披露令的涵蓋範圍，以遵守裁決要求。一名發言人還補充稱，卑詩省最高法院依照《引渡法》及加美協議以公正程序處理孟晚舟的問題，「這點將貫徹至所有程序」。華為則不予置評。
霍爾姆斯在裁決中寫道，她發現檢方提出的證據有「明顯的落差」，舉例指出為何加拿大邊境服務局（CBSA）「犯下簡單的錯誤，將CBSA官員要求孟晚舟出示的密碼轉交給皇家加拿大騎警（RCMP），而此舉與法律要求相違背」。霍爾姆斯也表示，檢方並未提供充分的證據來「反駁其他證據的推論，即RCMP將孟女士設備的序列號與其他標識符不當傳送給FBI」。Holmes稱，這些證據上的漏洞帶來了更多的問題，並使她得出結論，孟晚舟的申請「跨過了真實可能性的邊界」。
文件指未解釋拘留 未准致電求助
上述裁決未要求披露相關文件，也沒有任何時間表，加拿大檢察總長可以對文件主張特權，孟晚舟則可在法庭上對此提出異議。不過，內地網媒觀察者網則披露有關法庭司法文件、警員執法筆記顯示，RCMP最初準備上機拘捕孟晚舟，後來突然改為先讓CBSA以「入境檢查」為由將孟扣查3小時。報道稱根據CBSA官網資料，該機構若要就對象展開拘留行為，必須提供解釋。此外，該機構必須允許被拘捕對象使用手機請求法律援助。但加方都沒這麼做，期間收走了孟的手機，要走手機密碼及取得電子設備訊息，並交給FBI。

推加拿大戰線

好撚串

撒哈拉
好似啲附屬國已唔妥佢地

支那應該拉鳩哂境內所有外國人，尤其美帝
支那狗依家要談判籌碼呀

而家耿匪爽就係睇死Trudeau唔敢

加拿大邊敢呀

加拿大好廢

Chinada 抵撚死

佢仲賣緊裝備比香港恐怖分子

Airboss C4

支那最勁係視人民如草芥
你殺哂啲當地支那狗佢都唔會心痛反而會團結班國內支畜

認埋自己係強盜 係咪成個支那被人圍到痴撚左

真
奶共狗
有事特朗普
無事共產黨

廢國

有冇英文版? 國際綫要煲大佢，希望杜魯多之後做返一次男人。

推

加拿大真係好廢 比人捉咗咁耐先硬少少 仲要咩手段制裁都無

加拿大=美國附屬國

學支那果套, 人就冚家同我躝返支那但D資產就同我留低

籍
not 籍

加拿大 俾支共滲透哂

厲害了 我的國

串撚過碼頭咕哩

又係用返支那霸南海果招
將隻船擱淺咗又唔拖走再填沙變成一個孤島等班生蕃自生自滅

其實香港係咪可以學加拿大咁説服美國

明明大把人質揸手都唔識玩, 真係好撚廢.

戰狼式外交好威威

孟晚周表示係支拿大好食好住唔想返中國

原藉大陸嘅新移民同留學生全部去Yukon,NT或Nunavut集中安置

好撚肉酸

加拿大唔夠強硬, 又唔夠賤格, 邊度係中共對手, 比返少少腰骨, 大返中共轉頭佢已經縮返老母個閪度啦, 怕損失永遠都唔會成功

Welcome to the friendly Canada, eh?

痴線

真係

正式流氓

仲諗住同佢談判嘅真係唔抵可憐

最有效嘅係遣返支那大人
自己唔做野邊個幫你

Multiculturalism is a double-edged sword

屌，耿爽佢識唔識外交嘎？？？？？等睇第三次世界大戰

加拿大都係得把口
又唔敢交條慢慢周去美國
又唔敢搞留喺加拿大嘅支那人

喺你領土搞埋志願軍都唔撚理

peoplekind唔係咁都忍得下話

佢諗緊下一個要gender neutral嘅嘢係咩呀

沒用既左膠總統

流氓政權

你一下凍結所有中共係加拿大既資產，已經夠做

係總理唔係總統
不過最好就係事頭婆用加拿大元首呢個身份做嘢啦

軟弱就係咁

條友根本冇料
佢邊識鬥爭，仲要同權術鬥爭專家共匪玩？

變撚左城市論壇

恐嚇呀？

I miss Stephen Harper

十三億人口呀 你睇慢慢周

好佬怕爛佬

的而且確唔係Donald trump依類人係完全冇可能contain中共

加拿大比人踩上心口都唔反擊

加狗渣ga

加拿大咁大愛邊會做依d

弱智仔爽哥唔係浪得虛名

流氓永遠都係欺善怕惡

翻譯英文應該係點

共匪受硬唔受軟
一定要用軍力、經濟力恐嚇共匪
世上唯有阿侵有資格做

係，軍事個成本太大，就唯有用經濟手段

而家蚛蟈俾曬藉口你地加拿大出兵打佢喎，恐怖份子脅持國民都唔出兵營救

我懷疑佢個頭入面係吉㗎!

人地就係想你承認係政治被拘留

今次真係失望, 最盡都只係做到少數政府咋

心水清

模擬器又有新database

唔夠支那砌姐到時一有位比加拿大，仲唔瘋狂中出支那咩

加拿大有無咁on9 呀咁大個慢慢周係手都俾人蝦到？

恐怖分子

鬼叫Windsor-Quebec成條走廊都係左膠

有一個國家 永遠唔會同恐怖分子談判

阻膠就真!

口交下都要靠美國

火中取栗講得幾好最慘係美國人無事 加拿大人反而比人捉

屌 咪撚提

翻譯咗做英文,經一經Bloomberg,即刻冇曬話咩...欲哭無淚火中取栗嗰種霸氣

“Here’s some advice to the Canadian side: don’t waste your time and effort on ganging up on China or pressuring China for unrelated matters, because you will gain nothing from that,” Geng said, according to a transcript of the briefing on the finance ministry’s website. “As to the cases involving two Canadian citizens that Canada keeps bringing up, they are suspected of conducting activities that endangered China’s national security.”

唔係全加拿大人口最集中個區全部投Liberals,點會搞到而家peopletoba,沙省同Alberta全部藍,仲話要搞獨立公投?

遣返所有加拿大華人囉

加拿大確實抵俾人串

奶共媒食屎

流氓國家

大把刮落左膠度

支那人投資加拿大 應該已經能夠直接影響經濟

以為咁樣可以分化到人
其實未搞到心地更加憎你
啲外交官真係一個廢過一個

仲助紂為虐就唔慌唔欲哭無淚

透過投資影響人? 問過魁仔未?

大家星期六有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

Quebec大陸仔多到

大陸仔都識得今晚打老虎?

Quebec移民政策寛鬆，讀1200小時以上職業課程，已經可以有居留簽證，大陸人用呢個方法拎楓葉卡，之後去溫哥華多倫多，法文要求B2級，不過讀指定學院職業課程包法文課程，讀完免法文要求

即係同AIPP一樣係漏洞

魁北克以前除左近麥基爾大學個頭可以用英文溝通之外，好多地方d人見你講英文都唔鍾意，而家直頭普通話通行，大陸人開餐館，超市多到仆街

我最驚佢無串咀

唔怪得而家講緊Wexit,有人整抽水圖話草原三省嘅獨立呼聲仲高過魁仔

超級左膠杜魯多的確抵俾人串

唔會搞得成 主要都係關錢/環保事 冇咩歷史文化支持
SK 都幾多中國人 不過保守黨票倉

咁撚易 wtf

斷交啦

好心杜魯多似番個男人

加拿大成堆高官父母同子女

你敢郁手中共就怕撚左你

支那大：唔好畀撚佢含
爽哥：而家人哋畀撚我含喎，係咪好嬲呢

北京上海有直航機去滿地可
你話有幾多支那移民

peking好似都有
上次去Montreal旅行都幾舒服
利申 唔識法文但想學

自膠 睇漏咗北京

牙爽又要射精了

成個加拿大得Montreal係啱旅客去嘅都會
但呢度嘅華人反而係香港台灣比例高啲
正如前面所講 九成支那人都會搬去BC ON
所以唐人街仲會見到青天白日滿地紅旗

上次去睇Chinatown撞正法輪功遊行 喺中山公園（好似係）嗰到

我感覺Montreal都幾舒服 除咗好多路都整緊之外

我反而對Quebec成個省都無咩好感

我覺得Quebec 其實幾似香港

綁匪口吻

唔通2020年真係有得睇新八國聯軍

即係公然承認佢拉果兩個加拿大人係完全因為外交理由。其實支那口交部係咪痴線架

學美國加中國關稅啦，中共受硬唔受軟

賤種耿爽

12.22 15:30 聲援維吾爾
12.24 和你shop
12.24 夜晚尖咀見
12.31 和你拖
2020.1.1元旦大遊行

擲班支那豬小粉紅返支那，咁就＂欲哭無淚＂

今日三點半，麻煩大家準時！
尊重返人地宗教
現場❌唔好有連豬，連狗❌

已獲不反對通知書

欲哭無淚翻譯成英文係點
Trudeau u wanna cry but can't?